# Лабораторная работа №4
### Выполнил студент ПИбд-41 Юхлимов Петр
### Тема: Кластеризация

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, matplotlib, pandas
* Запустить проект (стартовая точка класс main)

**Что делает программа**

* Ксластеризует данные уровня безработицы и цен на нефть, используя метод кластеризации по варианту - linkage.
* Отображает результаты кластеризации на графике.

### Результаты экспериментов

**Эксперимент #1**

`oil prices` < 30

![alt text](images/figure_1.png "Image_1")

**Эксперимент #2**

`oil prices` < 70

![alt text](images/figure_2.png "Image_2")

**Эксперимент #3**

`oil prices` < 100

![alt text](images/figure_3.png "Image_3")


### Выводы

Интерпретируя кластеры как высокое, среднее и низкое значения цен на нефть, по графику можно сделать вывод,
что наибольшее скопление сконцентрировано в последних двух сегментах. Также стоит отметить, что при высоком уровне безработицы размеры кластеров незначительны, так как все элементы сконцентрированы на низком и среднем уровне.